{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_049899",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경암선생유고"
    },
    "text": "敬菴先生遺稿 (경암선생유고)\\n\n子孫である相鍾が1916年に刊行した活字本は、以下のような内容で構成されています。巻1には詩が収められ、巻2には疏章が掲載されています。また、巻3から巻5には書が収録され、巻6と巻7では雑著が読むことができます。巻8には雑著とさらに序・記・発が掲載されており、巻9には書院祭古祝文・祭文・墓表が収められています。巻10には墓誌銘と墓碣銘が掲載され、巻11では行状を読むことができます。巻12では著者の連行状や遺事などが付録として収められています。",
    "QA": [
        {
            "question": "敬菴先生遺稿は何年に刊行されましたか？",
            "answer": "敬菴先生遺稿は1916年に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "敬菴先生遺稿は何巻に分かれていますか？",
            "answer": "敬菴先生遺稿は巻1から巻12に分かれています。"
        },
        {
            "question": "敬菴先生遺稿の巻1には何が収められていますか？",
            "answer": "敬菴先生遺稿の巻1には詩が収められています。"
        },
        {
            "question": "敬菴先生遺稿の巻2には何が掲載されていますか？",
            "answer": "敬菴先生遺稿の巻2には疏章が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "敬菴先生遺稿の巻3から巻5には何が収録されていますか？",
            "answer": "敬菴先生遺稿の巻3から巻5には書が収録されています。"
        },
        {
            "question": "敬菴先生遺稿の巻6と巻7には何が読むことができますか？",
            "answer": "敬菴先生遺稿の巻6と巻7では雑著が読むことができます。"
        },
        {
            "question": "敬菴先生遺稿の巻8には何が掲載されていますか？",
            "answer": "敬菴先生遺稿の巻8には雑著とさらに序・記・発が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "敬菴先生遺稿の巻9には何が収められていますか？",
            "answer": "敬菴先生遺稿の巻9には書院祭古祝文・祭文・墓表が収められています。"
        },
        {
            "question": "敬菴先生遺稿の巻10には何が掲載されていますか？",
            "answer": "敬菴先生遺稿の巻10には墓誌銘と墓碣銘が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "敬菴先生遺稿の巻11では何を読むことができますか？",
            "answer": "敬菴先生遺稿の巻11では行状を読むことができます。"
        },
        {
            "question": "敬菴先生遺稿の巻12には何が収められていますか？",
            "answer": "敬菴先生遺稿の巻12には著者の連行状や遺事などが付録として収められています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 176,
        "QA": 407
    }
}